\chapter{Ausfahrten}

\lettrine{U}{m die unterschiedlichen} Interessen und Fähigkeiten zu berücksichtigen, bieten wir eine Reihe von verschiedenen Ausfahrten an.
Die genauen Termine findest du jederzeit unter \url{app.rudernlinz.at}.\\

\textbf{Schnupperrudern}
Unser Schnupperrudern bietet eine perfekte Gelegenheit für alle, die neugierig auf die Welt des Rudersports sind und einen ersten, authentischen Eindruck von unserem Verein gewinnen möchten.
Unter professioneller Anleitung und in einem sicheren Umfeld tauchst du bei uns in die faszinierende Welt des Rudersports ein.

Der Kurs erstreckt sich über zwei aufeinanderfolgende Tage und vermittelt dir sowohl theoretisches Wissen als auch praktische Erfahrung.
Nach einer ausführlichen Theorieeinheit und Trockentraining am ersten Tag, dürfen alle Teilnehmenden, Wetter und Wasserstand vorausgesetzt, eine Ausfahrt auf dem Wasser genießen.
Bei dieser Ausfahrt freuen wir uns stets über Unterstützung von Vereinsmitgliedern, die als Schlag- und Steuerperson fungieren.

Du bist bereits begeistert vom Rudern und möchtest diese Passion mit deinen Freunden teilen?
Dann lade sie zum Schnupperrudern ein!
Es bietet den optimalen Einstieg in den Rudersport und gibt ihnen die Chance, die Faszination des Ruderns selbst zu erleben.\\


\textbf{Firmenrudern}
Wir sind überzeugt, dass Rudern einen idealen Ausgleich zum Büroalltag bietet.
Daher organisieren wir Schnupperruderkurse für Firmen, in denen wir die Grundlagen dieses schönen Sports vermitteln.
Je nach Gruppengröße und Interesse können die Kursinhalte individuell auf die jeweiligen Gruppen oder Firmen zugeschnitten werden.
Solltest du Interesse haben, findest du mehr Informationen unter \url{https://rudernlinz.at/angebote/firmenrudern}.\\

\textbf{USI-Rudern}
Seit Jahren bieten wir im Sommersemester in Zusammenarbeit mit dem Universitätssportinstitut der Johannes Kepler Universität Ruderkurse für Studierende und andere Interessierte an.
In diesen Kursen lernen die Teilnehmenden das Rudern sowohl im Trockenen (Ruderbecken und Ergometer) als auch auf der Donau.
Bei diesen Kursen freuen wir uns besonders, wenn Vereinsmitglieder als Schlagperson mithelfen.\\

\textbf{Anfänger- und Fortgeschrittenenrudern (A+F)}
Die ersten Ausfahrten für Anfänger finden in der Regel in größeren Mannschaftsbooten statt und werden von erfahrenen Ruderinnen und Ruderern begleitet.
Der Fokus liegt hierbei auf der Vermittlung von Technik und wichtigen Kommandos, sowie dem Sammeln von Praxiserfahrung.
Fortgeschrittene Rudernde haben die Möglichkeit, ihre Fähigkeiten weiter auszubauen.\\

\textbf{Marktfahrt}
Eine liebgewonnene Tradition in unserem Verein ist die wöchentliche Marktfahrt.
Jeden Freitag um 14 Uhr starten wir gemeinsam in Richtung Markt in Ottensheim, wo wir bei einer guten Jause oder einem erfrischenden Getränk das Wochenende einläuten.\\

\textbf{Wanderfahrten}
Mehrtägige Wanderfahrten sind perfekt für alle Rudernden, die gleichsam abenteuerlustig und zäh sind.
Ein gut trainiertes Sitzfleisch und viel Humor in allen Lagen (man weiß nie, was unterwegs alles passiert ;-)) sind gute Voraussetzungen für erfolgreiche Fahrten.
Wir organisieren mehrmals im Jahr solche Ausfahrten und schreiben diese sowohl auf dem 'Schwarzen Brett' im Bootshaus als auch online aus.
Voraussetzungen werden pro Ausfahrt individuell angeführt, da insbesondere bei den längeren Fahrten eine gewisse Erfahrung und ausgereiftere Technik von Vorteil ist.\\

\textbf{Sternfahrten}
Rudernde aus verschiedenen Vereinen rudern (mehr oder weniger) sternförmig zum ausrichtenden Verein.
In Österreich organisieren der Niederösterreichische und Wiender Ruderverband gemeinsam mit den entsprechenden Vereinen, im Laufe der Rudersaison sechs solcher Sternfahrten entlang der malerischen Donau (RU Melk, RV Tulln, RV Nibelungen, WRC Pirat, RV Wiking Linz, WRV Donauhort).
Warum veranstaltet Donau Linz keine Sternfahrt?
Gerüchten zufolge gibt es zahlreiche Anforderungen (zB Teilnahme an jeder Sternfahrt im Vorjahr, strikte Organisation, \dots).\footnote{Du weißt mehr darüber? Ich freue mich über Infos :-)}

Bei der Ankunft im Zielverein kommt es zu einem geselligen Beisammensein mit den Vereinskollegen und Ruderkameraden aus anderen Clubs.
Die Sternfahrten bieten eine einzigartige Möglichkeit, die reiche Ruderkultur der Donau hautnah zu erleben, Beziehungen zu pflegen und neue Kontakte zu knüpfen.
Während es eine Punktewertung gibt (verschiedene Kategorien, u.a. Verein mit höchster Punktezahl, Ruderin bzw Ruderer mit höchster Punktezahl, Ältester und jüngser Teilnehmer, Verein mit größter Teilnehmerzahl), liegt der Fokus dennoch auf dem gemeinsamen Erlebnis und der Veranstaltung an sich.
Genauere Termine und Informationen zu diesen Fahrten gibt es auf \url{https://rudernlinz.at/wanderfahrten}\footnote{Besonders interessierte finden die Ausschreibung vom ÖRV unter \url{http://www.rudern.at/downloads/ausschreibungen-<JAHR>}, relativ weit unten: \emph{Ausschreibung Sternfahrten <JAHR>.pdf}}.\\

\textbf{Einer-Rudern}
Das Einer-Rudern ist die ultimative Herausforderung für jeden Rudernden.
Es vereint die Liebe zum Wassersport mit dem Streben nach individueller Perfektion.
Hier bist du auf dich allein gestellt und musst die komplette Kontrolle über dein Boot haben.

Die ersten Fahrten im Einer-Ruderboot können durchaus herausfordernd sein und zu unfreiwilligen Schwimmeinheiten führen.
Aber keine Sorge: Mit jeder Ausfahrt wirst du dein Gleichgewicht verbessern, das Boot besser steuern können und schließlich souverän über das Wasser gleiten.

Vor dem ersten Alleingang im Einer bieten wir Übungsfahrten unter Aufsicht erfahrener Rudernder an.
Dies gibt dir die Möglichkeit, dich in aller Sicherheit an das Rudern im Einer zu gewöhnen und dabei wichtige Fertigkeiten und Techniken zu erlernen.

Sobald du dich sicher genug fühlst, kannst du auf eigene Faust Ausfahrten im Einer unternehmen.
Hier genießt du die Unabhängigkeit und Freiheit des Alleinfahrens auf dem Wasser.
Du bestimmst das Tempo und die Richtung und kannst deinen eigenen Rhythmus finden.

Falls du dich für das Einer-Rudern interessierst oder Fragen hast, kannst du dich jederzeit bei unserer Fahrwartin Sandra melden.\\

\textbf{Techniktraining im Ruderbecken}
Unser Techniktraining im Ruderbecken ist der ideale Einstieg für Anfänger und eine hervorragende Möglichkeit für erfahrene Rudernde, ihre Fähigkeiten zu verbessern.
In diesem sicheren Umfeld kannst du neue Ruderstile ausprobieren, wie das Riemenrudern, oder dich mit deinem Team auf das perfekte Zusammenspiel einstimmen.\\

\textbf{Ergo-Challenge im Winter}
Um die kalten Wintermonate aktiv und unterhaltsam zu gestalten, beteiligen wir uns an der Ergo-Challenge\footnote{\url{https://ergo-challenge.ister.at}}.
Unsere wöchentlichen Treffen am Ruderergometer dienen nicht nur dazu uns fit zu halten, sondern sind vor allem eine großartige Gelegenheit gemeinschaftlich Spaß zu haben.
Wir treiben uns gegenseitig an, schwitzen zusammen und vergleichen unseren Fortschritt - stets mit einem freundlichen Augenzwinkern und in bester sportlicher Fairness.
Es ist eine herrliche Möglichkeit, das Teamgefühl zu stärken und die Motivation für das Rudern aufrechtzuerhalten, selbst wenn das Wasser eisig kalt ist.

Die Challenge umfasst zwei Kategorien: Dirty Thirty und Dirty Dozen; man kann klarerweise auch bei beiden mitmachen.
Bei Dirty Thirty geht es darum, in 30 Minuten so viele Meter wie möglich zu rudern.

Dirty Dozen bietet verschiedene Herausforderung über zwölf Wochen von November bis zu den Indoor Meisterschaften im Januar.
In diesen zwölf Wochen gilt es, zwölf Bewerbe zu bestreiten.
Die Herausforderungen variieren von 21.097 Meter in der ersten Woche bis hin zum 100-Meter-Sprint in der letzten Woche.
